---
title: " das pesquisas para o livro"
date: 2011-03-04 21:07:00
---

porque claro que ficção e eu podia inventar as coisas do jeito que bem entendesse mas eu tenho assim uma certa mania com coisas que têm lógica e fazem sentido, e às vezes é mais fácil se apoiar na realidade do que numa invenção que pode escapar da memória. aí que pra certas partes do livro fui à caça internet afora de certas informações que vez ou outra consulto ali na minha pastinha de _temp_, porque o Téo também sabe ser um tipo mei obsessivo e decora as coisas mais absurdas. algumas das páginas: _sobre a final da segunda divisão_ do campeonato argentino em 1985 (poooo, mor trabalho achar isso aqui). [tabelas e resultados](http://www.rsssf.com/tablesa/arg2-85.html) de todos os jogos da segunda divisão do campeonato argentino de 1985 (esse site é um troço incrível). informações sobre fuvest de 1987, com manual e tudo. [imagens de camisas do Racing](http://www.taringa.net/posts/info/1125573/camisetas-de-racing-club-todos-los-tiempos.html) desde 1961 (exagero, mas o Téo é um exagerado). melhor mesmo é quando as datas dessas pesquisas batem direitinho com o meu planejamento, quando ficção e realidade se encontram, e saber que capaz estar andando por aí dia desses na avenida Paulista e topar com um desses meus personagens saindo de algum cinema. aí tem também meu [consultor jurídico-policial](http://cultcoolfreak.wordpress.com/) e minha leitora-beta #1 pra fazer os brainstorms quando o cérebro sozinho fica com preguiça. e o livro continua sem título. capoft.
